Sel 7mal Jaanuaril 1872. Olliwat koos Kohtomees Märt Piiri      +++
                                                                 Kohtumees:Elias Kubjas  +++
                                                                 Abbi.             Josep Sallu   +++
 Tulli Karel Havakivvi ette ja kaebas,et temmal olla KolmeKuninga peawal wasta Reedit                                                                                   aida  laggi ülles tõstetud ja kasti sees rahha Rahha warrastetud:1,50 rublane ja üks 10 rublane ühte kokko 60 Rublad hõbbedat kui ka temma Tallu Kontraht,ja arwab sedda  warka omma wanna Sullane Jaan Männi ollewat.Sai se nimmetud Pois Jaan Männi ette Kutsutud ja  nõutud kos ta sedda ösi on olnud,wastas Jaan Männi,et ta olla KolmeKuninga peaval Tarto linnas omma onnu Andrei Otsa jures olnud,ja sealt õhtu ees ärra tulnud,nink ösi Kilgi kõrtsis olnud.Kos ta hommiko warra tullema hakkanud ja otse alla Kige heinamaa Sõero Kõrtsi peale,ja tee peale olla  mõisa Kõrtsimees Josep 
Rosenberg wasta tulnud kellel ta üks Rubla wõlgu maksnud.Sai Josep Rosenberg ette kutsutud. Kes wastas:et olla temmale Sõero Kõrtsi ees wasta tulles üks Rubla andnud.Peale sedda  nõudmiset wastas Jaan Männi,et olla Uhmardul ülle Kigijärwe tulnud Sõero Kõrtsi sanud.Sai Kohtomees Märt Piiri ja Josep Salloga se aida laggi järrel watetud.Kos leidsid,et sõnniko harkiga olla  lae ülles kaalutud,ja kast võtmega lahti tehtud.Peale sedda sai ka nende nimmetud Kohto meestest Jaan Männi Sapat nende jällgi sisse passitud ja ned Sapit ollit nende jäljete ja kannatagguse  nenda kui 4 suure naele peatega assemega wägga üks.
     
